文匯報：跑馬地無馬跑 與中大二號橋有直接關係

馬會取消賽事，一眾馬迷都感失望。馬會解釋，一切以員工和馬迷的安全為重。老友解釋：「馬會取消賽事，其實與中大示威者佔據『二號橋』有直接關係。這條橋連接中大和吐露港公園，橫跨整條吐露港公路和東鐵線，而馬會的賽馬都養在沙田，有賽事的時候才從沙田運送去跑馬地。這幾日，中大黑衣群魔千方百計佔據『二號橋』，然後從橋上丟雜物落吐露港公路和東鐵線，以堵塞公路和鐵路，逼大家『三罷』。昨日吐露港公路大癱瘓，結果搞到連跑馬都沒有了。」

說到此，老友忍不住為警方抱打不平：「警方千辛萬苦要搶回『二號橋』，都是為了保障吐露港公路和東鐵線的安全，讓大家可以安全返工返學，卻遭煽暴派抹黑攻擊，妖言惑眾指責警察『攻打』大學。吐露港公路是快速公路，東鐵線也從『二號橋』下穿過，黑衣魔投擲雜物隨時導致連環車禍，對於如此漠視人命的冷血行為，煽暴派視若無睹，而警察依法驅散黑衣魔、恢復交通，就遭無理辱罵，真是佛都有火。」

除了交通問題，昨日原訂跑馬地的賽事，藝人阿叻陳百祥和導演王晶聯合持有的賽馬「旺旺寶駒」本來會出賽，但就成為暴徒針對的目標。老友話：「阿叻之前在節目上同杜汶澤舌戰，班黑衣暴徒就仇恨『阿叻』，說要去『捧場』。現在賽事取消，與此事有很大關係。」

老友指出：「馬會取消賽事，安全是主要考慮，『阿叻』的愛駒不能出賽，可以睇到，極端『黃絲』、黑衣暴徒的霸道思維，就是鼓吹仇恨，對不同意見就要被批鬥，就要暴力恐嚇。之前何君堯的愛駒就因受到恐嚇，馬會取消過賽事，想不到這麼快，同類事件又重演。暴徒把爭取『自由民主』掛在嘴邊，實際上容不得不同意見，根本在搞民主霸權。」

支那式量子纠缠?

Deck the halls with rounds of tear gas
Fa la la la la, la la la la
'Tis the people to be treated
Fa la la la la, la la la la

Shoot the rubber bullets at us
Fa la la, la la la, la la la
Rape our sisters and our brothers
Fa la la la la, la la la la

See the stinging smoke before us
Fa la la la la, la la la la
Strike with batons and live ammo
Fa la la la la, la la la la

Aim at your head and hit your chest
Fa la la, la la la, la la la
Hong Kong police are real ter'rists
Fa la la la la, la la la la

Fast away, our youngs have passed
Fa la la la la, la la la la
Hail the bodies, burn to ashes
Fa la la la la, la la la la

Stand with Hong Kong, can you help us
Fa la la, la la la, la la la
Ask your senators, co-sponsor it
Fa la la la la, la la la la